藍絲與粉紅們不能解釋的十個問題

【文：無聲歌者】

對於近日洗版式的美帝陰謀論，作為一個有點思考能力的人，都該至少有以下 10 點的疑問：

1. 如果病毒是美國來的，以美國人不戴口罩的習慣，為什麼美國到現在才爆發？如果說那些肺炎者被當作普通流感，程序上，流感測試就不會是陽性吧？

2. 如果病毒是經世界軍人運動會傳播，為什麼中國的解放軍不是最先染病？為什麼世界各地的軍人都沒在那時集體染病？？

3. 如果華南海鮮市場不是發源地，為什麼傳染初期會全部相關？

4. 在封城，沒外媒之下，在海鮮市場搜索的病毒樣本，有沒有見證人？誰是在徹底清洗現場前，搜證和發表消息的人？

5. 既然李文亮是「吹哨者」，歌頌讚揚也應該，為什麼「給哨者」，還「活生生」的，會說真話的艾芬，她的話要被屏蔽？

6. 為什麼香港一直不對內地機場封關，任由國內可流動的人經香港轉機到外國？

7. 中國公佈的數字中，8 萬多人確診，3 千多人死亡，當中為何不計算沒到醫院、或自我隔離中死亡的人？這個數字除以（÷）十四億人的國家，怎麼不成為誤導別國的指標？

8. 為何一早超過了「全球大流行」的準則，世衛 WHO 要等到中國疫情受控後，才宣布大流行，時序上，中國變成不是疫情的主流？別國有沒有因為相信世衛而輕視了疫情？

9. 退一步想，就當病毒不是源自中國，堂堂大國，病毒發現初期有沒有防疫？為何禁止消息傳播？經濟發展和人命，你選哪樣？

10. 大家是否還有一個記憶：「不會人傳人，可防可控」？那是防止傳播的黃金時期，人口會流動，時間不等人。既然對病毒一無所知，為何會給大家挖一個「不會人傳人」的坑？

……然後，就會有人說：美國更糟，沒好多少，他們活該，想害我們，外國勢力最邪惡。

全世界八成的口罩都是中國製造，國內高峰期時把全球的口罩都掃光送到中國，即使廠房是外商投資，中國不出口，你想別人怎樣抗疫？

顯然，全球國家的醫療系統都沒有一個能抵禦如此大規模的病毒爆發。自己慘完了，看到別人差不多，心理上總算有點平衡。呼～你覺得有點涼快，是吧？

我不悲觀，因為這時候救世主就來了，快謝主隆恩吧，因為你們都欠一句謝謝。

大家沒道歉已經夠便宜了，還有什麼不好嗎？

（作者自我簡介：活在飛機上的香港市民）

推